%@metapost:lyon1996.mp
%@Titre: Lyon -- 1996
La figure suivante est constituée de dix hexagones réguliers numérotés
de 1 à 10. L'hexagone 5 est noté $ABCDEF$. Le point $I$ est le milieu
du segment $[AB]$.
\[\includegraphics{lyon1996-2}\]
\par Sans justification, répondre aux questions suivantes :
\begin{myenumerate}
\item Quelle est l'image de l'hexagone 2 par la symétrie de centre $I$ ?
\item Quelle est l'image de l'hexagone 4 par la symétrie d'axe la
droite $(AB)$?
\item Quelle est l'image de l'hexagone 3 par la translation de vecteur
$\vecteur{CE}$?
\item Quelle est l'image de l'hexagone 8 par la rotation de centre $A$
et d'angle 120\degres ? Tourner dans le sens inverse des aiguilles d'une
montre.
\end{myenumerate}